黑心麥樂雞恐慌襲港

內地過期肉事件愈揭愈大，供應肉類食品予麥當勞和肯德基等知名快餐店的上海福喜食品有限公司，日前被爆違規以過期肉及次品製作成品，以及竄改保質期，昨日進一步爆出該公司供應食品予漢堡王、星巴克、吉野家、7-11便利店等知名連鎖商戶。有本港網民更爆料指，本港麥當勞出售的麥樂雞，疑由河北省的福喜食品提供，擔心過期肉已流入本港，要求麥當勞公開解釋，不可隱瞞事件，惟香港麥當勞發言人未有正面回應，僅稱美國福喜集團為其全球供應商之一。
東方衞視前晚報道美國OSI集團旗下上海福喜食品有限公司（下稱上海福喜），以過期肉類及次品混入原料中進行二次加工，當中以麥當勞的麥樂雞、牛肉餅等為重災區，另外供應予肯德基及必勝客的食品亦出現同類情況，部分食材原料更已過期七個月。之後陸續爆出上海福喜的產品，亦有供應予漢堡王、星巴克、吉野家、賽百味、宜家等連鎖品牌，令內地人心惶惶。

至昨午，有本港網民於討論區張貼兩張紙箱圖片，上面顯示有麥樂雞、出口地區香港、河北省及福喜食品等字眼，指本港麥當勞出售的麥樂雞，同樣來自內地的福喜食品，又稱如記憶無誤，「脆辣雞腿都係福喜，個包裝風格同麥樂雞一模一樣。」圖片旋即被網民轉載，擔心過期肉食已殺入本港，斥麥當勞隱瞞事件等。

事件更引起本港網民一陣恐慌，不少網民表示「睇完以後都唔敢食」，又質疑麥當勞於較早時間，巧合地把麥樂雞餐及脆辣雞腿包餐納入二十一元套餐，稱「21蚊餐謎底終於解開」。

港麥當勞：無用上海福喜食材
本報記者向香港麥當勞查詢本港分店提供的食品，是否有用來自內地福喜食品供應的食材，惟發言人未有正面回應，僅稱食品原材料來自世界各地，而美國福喜集團為全球供應商之一，亦有為香港麥當勞供應食品，又指本港麥當勞並沒有任何來自內地傳媒報道所涉及的上海福喜食品有限公司的食品。及後記者再向發言人查詢網上流傳的圖片，發言人亦未有正面回應。

過一日已經冇人記得過

福喜肉先好食

唔係唔記得 而係呃自己已經冇事

今日見到D人排哂隊買 18件麥樂雞

幾年前既 old news

LINK?

2014年7月22日

屌你starfucks subway咁貴都用福喜

只食福喜肉

麥樂雞真係最適合用過期臭肉,, 又炸又點醬, 發霉都無人知

好吃

熟成麥樂雞

不嬲唔食，邊有人會食屎

去得老麥 你覺得佢地仲會咁講究自己健康咩

佳寶d 豬極，好多呀公呀婆都爭住眼 啦怕死